FREQUENTLY ASKED QUESTIONS (FAQ)

==================================
ACCOUNT ACCESS
==================================

Q: How do I reset my online banking password?
A: Click "Forgot Password" on the login page. You'll receive a password reset link via email. For security, the link expires in 1 hour. If you don't receive it, check your spam folder or contact customer service.

Q: I'm locked out of my account. What should I do?
A: Accounts are locked after 3 failed login attempts for security. Wait 30 minutes for automatic unlock, or call customer service at 1-800-BANK-123 to unlock immediately.

Q: Can I access my account from outside the United States?
A: Yes, but for security you should notify us of travel plans by calling customer service or updating your travel plans in the mobile app. Otherwise, your access might be restricted due to fraud protection.

Q: How do I enable two-factor authentication?
A: Log in to online banking, go to Settings > Security > Two-Factor Authentication. You can choose SMS, email, or authenticator app. We strongly recommend enabling this feature.

==================================
TRANSACTIONS
==================================

Q: How long do transfers between my accounts take?
A: Internal transfers between your own accounts are instant and available immediately.

Q: How long do external transfers take?
A: External transfers (to other banks) typically take 3-5 business days. You can track the status in your transaction history.

Q: What is the cut-off time for same-day processing?
A: Transactions initiated before 3 PM ET Monday-Friday are processed the same day. Transactions after 3 PM or on weekends are processed the next business day.

Q: Why is there a hold on my deposited check?
A: Check holds depend on several factors:
- First $225 is typically available next business day
- Remaining amount: 2-7 business days
- Large deposits, new accounts, or repeated overdrafts may have longer holds
- Mobile deposits over $5,000 require branch verification

Q: How do I stop a payment or check?
A: Log in to online banking and go to "Stop Payment" under Services. Fee is $35. You need the check number and exact amount. Stop payments are effective for 6 months.

==================================
FEES AND CHARGES
==================================

Q: How can I avoid monthly maintenance fees?
A: Maintain minimum balance requirements:
- Checking: $1,500 minimum daily balance
- Savings: $500 minimum daily balance
- OR set up direct deposit of $500+ per month
- OR maintain combined balance of $5,000 across all accounts

Q: What is an overdraft fee and how can I avoid it?
A: An overdraft fee ($35) is charged when you spend more than your available balance. To avoid:
- Enable low balance alerts
- Link overdraft protection to savings
- Opt out of overdraft coverage for ATM/debit
- Monitor your balance regularly

Q: Are there fees for using ATMs?
A: Our network ATMs are free. Out-of-network ATMs charge $3 per transaction. Premium checking accounts get 4 free out-of-network ATM withdrawals per month.

Q: Can fees be refunded?
A: Fees may be refunded on a case-by-case basis. Call customer service to request a review. First-time fee refunds are often granted as a courtesy.

==================================
CARDS
==================================

Q: My debit card was declined. What should I do?
A: Common reasons and solutions:
- Insufficient funds: Check balance and deposit money
- Daily limit reached: Wait until next day or call to increase limit
- Security hold: Call 1-800-BANK-123 to verify it's you
- Card expired: Request a replacement card
- Merchant issue: Try a different payment method

Q: How do I activate my new debit card?
A: Call the number on the sticker attached to your card, use the mobile app, or activate online. Your PIN will be mailed separately or you can set it at any ATM.

Q: I lost my debit card. What should I do?
A: Immediately:
1. Call 1-800-LOST-CARD to report it
2. Freeze the card in the mobile app
3. Order a replacement (standard shipping is free)
4. Monitor your account for unauthorized transactions

Q: Can I dispute a transaction?
A: Yes. You have 60 days from the statement date to dispute:
- Unauthorized transactions
- Incorrect amounts
- Duplicate charges
- Merchandise not received
File disputes through online banking or by calling customer service.

==================================
MOBILE APP
==================================

Q: Is the mobile app secure?
A: Yes. Security features include:
- Biometric login (fingerprint/face)
- End-to-end encryption
- Automatic logout after inactivity
- Two-factor authentication
- Real-time fraud monitoring

Q: What can I do in the mobile app?
A: Almost everything:
- Check balances and transactions
- Transfer money
- Deposit checks (up to $5,000/day)
- Pay bills
- Send money with Zelle
- Freeze/unfreeze debit card
- Set up alerts
- Find ATMs and branches
- Chat with customer service

Q: The mobile app isn't working. What should I do?
A: Try these steps:
1. Check your internet connection
2. Update to the latest app version
3. Clear app cache (Settings > Apps > BankSight > Clear Cache)
4. Restart your phone
5. Uninstall and reinstall the app
6. If still not working, call customer service

==================================
DEPOSITS
==================================

Q: What is the mobile deposit limit?
A: $5,000 per day, $10,000 per month for standard accounts. Premium accounts have higher limits. Business accounts should use branch or ATM deposits.

Q: How do I endorse a check for mobile deposit?
A: Sign the back of the check and write "For Mobile Deposit Only" below your signature. Keep the check for 30 days then shred it.

Q: Can I deposit cash through the mobile app?
A: No, cash deposits must be made at a branch or ATM. Many ATMs accept cash deposits 24/7.

Q: When will my deposit be available?
A: Timing varies:
- Cash at branch/ATM: Immediately
- Check at branch: Next business day
- Mobile deposit: Next business day (first $225), 2-7 days (remaining)
- Direct deposit: On the scheduled payment date (sometimes 1 day early)

==================================
DIRECT DEPOSIT
==================================

Q: How do I set up direct deposit?
A: Provide your employer with:
- Bank name: BankSight
- Routing number: 123456789
- Account number: Your checking account number
- Account type: Checking
You can find this information in online banking under "Account Details"

Q: Can I split my direct deposit between accounts?
A: Yes, many employers allow percentage or dollar amount splits. For example, 80% to checking and 20% to savings. Ask your HR department for the form.

Q: How long does it take for direct deposit to start?
A: Usually 1-2 pay cycles after you submit the form. The first deposit might be a small test amount to verify the account.

==================================
ZELLE / P2P PAYMENTS
==================================

Q: How does Zelle work?
A: Zelle is a fast way to send money to friends and family:
1. Open mobile app
2. Select "Send Money with Zelle"
3. Enter recipient's email or phone number
4. Enter amount
5. Money typically arrives in minutes

Q: Is there a fee for Zelle?
A: No, Zelle is completely free for personal accounts.

Q: What are the Zelle limits?
A: $500 per transaction, $2,500 per week for standard accounts. Premium accounts have higher limits.

Q: I sent money to the wrong person. Can I cancel?
A: If the recipient hasn't enrolled in Zelle yet, you can cancel before they accept. If they're enrolled, the payment is instant and cannot be cancelled. Contact the recipient to request a refund.

==================================
INTEREST AND REWARDS
==================================

Q: When is interest paid?
A: Interest is calculated daily and paid monthly on the last day of each month. It will appear on your statement and in your account.

Q: How is interest calculated?
A: Using the daily balance method. We multiply your daily balance by the daily interest rate (APY รท 365) and sum it for the month.

Q: Do you offer any rewards programs?
A: Premium checking accounts include:
- 2% cash back on debit card purchases
- No foreign transaction fees
- Free checks
- Free wire transfers (up to 2 per month)
- Higher interest rates on linked savings

==================================
ACCOUNT MANAGEMENT
==================================

Q: Can I have a joint account?
A: Yes, you can add another person to your account at any branch. Both account holders have equal access and responsibility. Both must be present with valid IDs.

Q: How do I close my account?
A: You can close your account:
- In person at any branch
- By calling customer service
- Through secure message in online banking
Make sure to:
- Withdraw or transfer all funds
- Stop any automatic payments
- Wait for pending transactions to clear
- Keep account open until final checks clear

Q: Can I change my account type?
A: Yes, you can upgrade or downgrade your account at any time. Visit a branch or call customer service. There's no fee to change account types.

Q: How do I add an authorized user?
A: Visit any branch with the person you want to add. Both parties need valid IDs. Authorized users can access the account but aren't responsible for overdrafts.

==================================
SECURITY
==================================

Q: How do I know if an email from the bank is legitimate?
A: Legitimate emails:
- Come from @banksight.com domain
- Never ask for your password or full SSN
- Don't have spelling errors or poor grammar
- Don't create urgency to "click now"
When in doubt, call us directly at 1-800-BANK-123

Q: What should I do if I suspect fraud?
A: Immediately:
1. Call 1-800-BANK-123
2. Freeze your card in the mobile app
3. Review recent transactions
4. Change your online banking password
5. Enable two-factor authentication if not already active

Q: Are my deposits insured?
A: Yes, all deposits are FDIC insured up to $250,000 per depositor, per account type. This includes checking, savings, money market, and CDs.

==================================
STATEMENTS
==================================

Q: When are statements available?
A: Electronic statements are available on the first day of each month for the previous month. Paper statements are mailed and arrive within 5-7 business days.

Q: How long are statements kept online?
A: Electronic statements are available for 7 years in online banking. You can download them as PDFs anytime.

Q: How do I switch from paper to electronic statements?
A: Log in to online banking > Settings > Statements & Documents > Enroll in E-Statements. This also waives the $5 paper statement fee.

==================================
CONTACT US
==================================

Q: What are your customer service hours?
A: 24/7 by phone at 1-800-BANK-123
   Live chat: 24/7 in mobile app
   Email support: 24-hour response time
   Branch hours: Mon-Fri 9 AM - 5 PM, Sat 9 AM - 1 PM

Q: Can I schedule an appointment?
A: Yes, schedule appointments online or by calling any branch. Appointments are recommended for:
- Opening new accounts
- Loan applications
- Financial planning
- Safe deposit boxes

==================================
Last Updated: January 2024
For more questions, call 1-800-BANK-123 or visit www.banksight.com/help
==================================
